【救市政策】 美國今次大規模救市會有咩後果?

07/08金融海嘯始於美國樓市過熱，次按爆煲時引發信貸危機令金融機構骨牌式倒塌，導致全球經濟衰退
今次危機明顯由武漢肺炎引發，已經肯定嚴重影響中國、歐洲 (美國未必走得甩)
可以預見全世界實體經濟將會萎縮，已經高度分工嘅供應鏈受影響

聯儲局已出嘅招:
0%利率
0% 存款準備金比率
$700 billion 量化寬鬆 (第一輪)

可能會有嘅招數:
Helicopter money (Mitt Romney提出每人US$1000，輿論普遍支持)
行業bailout

但唔同嘅係危機前美國息率已經多年偏低，中國經濟本來已開始放緩
加上中美債務都越谷越大，大家點睇今次有咩後果?

唔係救市 係救國

Chinese virus

對準目標, 大力d打落去就係

除左繼續印錢佢有第二條路揀咩？

本身債務問題已經好嚴峻，依家再伸多一腳

先使未來錢
資金流金樓市
下二三代人供到仆街來還債

yes

救經濟咋 無諗過救市

你啱
救國救經濟，我topic寫得唔夠準確

唔印錢
國債息都還唔起

全球流動性危機，貨幣刺激措施失效。
1929大蕭條咁通縮幾年，又或者大量熱錢從股市流入實體經濟，通脹不斷加劇。央行被逼加息，引爆企業債，之後連國債都爆

睇死WHO條力架見trump trump 講就唔出聲

印銀紙但乜都跌
係因為恐慌?
恐慌過後就好多野都會升到飛天?

唔會有咩後果，經濟十年左右一個循環，有升有跌好正常

只要結算貨幣仍然係美金
都係得資產價格上升一個惡果

特效藥一出現 即刻V反加息都加唔切

你覺得會重覆金融海嘯後嘅情況?
不過今次武漢肺炎會死人，會唔會有分別?

fiscal policy冇以前咁有效應該係真
你覺得通脹今次會唔會加劇? 08年後美國似乎冇乜，反而係中國有一輪

通脹is simple but mysterious. 今次經濟下行會引起通縮定通脹會係一個謎，無人知。
熱錢所在之處，價格就會上升。美國熱錢喺股債衍生工具，實體經濟因此通脹溫和。香港熱錢喺樓市，所以樓價通脹犀利、比股市更好回報。中國股市喺騙局，唔多街外人放熱錢落去，熱錢喺樓市同大眾商品，或者流出國外。
歐洲日本陷入流動性陷阱，雖然大量印錢，股市唔熾熱，錢可能走咗美股，又或者走咗去負利率國債。
今次美國熱錢走出證券市場，會唔會引起通脹，視乎投資者睇中咩樣做資金碼頭。

分析得有道理